{
	"Kin_0": {
		"question": "이석증이 맞나요 양성자세현훈이 맞나요 왜 이석증을 검색하니까 양성자세현훈이 뜨나요",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이비인후과 전문의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "제가 양성재발성현훈으로 진단받았습니다 극심한 어지럼증으로 응급실도 다녀왔었구요 뇌mri 모두 다 찍었습니다 빈혈검사 기립성 저혈압 스트레스 검사 등등등 많은 검사에서 문제되는 것이 없다고 했었습니다 이런 경우에도 어지럼증을 느껴 일상생활이 힘든경우가 흔한지 궁금합니다 참고로 이석증은 아니라는 진단을 받았고 두통이 없는 어지럼증입니다 만나이로 28세 남자입니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 양성체위성현훈증을 다른 말로 이석증이라고 합니다 이석증은 일시적인 증상이며 이후 증상이 없다면 일상생활에 지장을 없을 것으로 생각됩니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 저는지금신경과에서진료를받고있지만말초성현훈이라는병에대해더욱자세히알고싶습니다부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식 신경과 상담의 한영수입니다 어지럼의 원인은 크게 시각계 눈 나 전정계 안쪽 귀 에 이상이 생긴 말초성과 중심을 관장하는 뇌에 이상이 생긴 중추성으로 나눌 수 있습니다 심한 난시가 있거나 안경이 잘 맞지 않으면 두통과 함께 심한 어지럼이 발생하는데 굴절이상으로 한쪽 눈을 가리고 물체를 보아도 두 개로 보이면 눈의 망막이나 각막의 이상일 수 있지만 양 눈으로 보면 두 개로 보이지만 한쪽 눈을 가리면 하나로 보인다면 양 눈의 움직임에 관여하는 안 근육이나 뇌에 이상이 있을 수 있으니 반드시 정밀 검사가 요구됩니다 우리는 흔히 귀는 소리만 듣는 기관으로 알고 있지만 사실은 그 안쪽에서는 우리 몸의 중심을 관장하는 중요한 기관들이 숨어 있습니다 달팽이관을 위시하여 세 개의 세반 고리관이 있는데 달팽이관은 우리 몸의 움직임의 가속도와 위치를 각각의 방향대로 계산하여 반응하며 세반 고리관은 머리의 미세한 움직임을 감지하여 반응하는데 이 세반고리관은 정교하게도 수학의 축처럼 도로 나뉘어 좌표로 인식하듯 정밀한 반응이 일어납니다 이러한 세반고리관에 달행이관에 존재하는 이석이 떨어져 들어가면서 심한 어지럼을 느끼는 양성 돌발성 두위 현훈과 이러한 기관에서 나와 뇌로 연결되는 신경에 염증이 생기는 전정 신경염 이러한 기관에 흐르는 내림프액의 압력이 높아져 발생하는 메니에르병 등이 나타날 수 있습니다 이러한 질환들은 각각의 원인에 따라 이석정복술과 함께 전정기관을 안정화시키는 약물치료 등으로 호전될 수 있습니다 문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "얼마전 어지럼증 현훈x 아찔한 어지럼증 을 겪고나서대학병원 뇌혈관센터에서mri 등 정밀검사를 받고 뇌에 이상없다는 진단을 받았는데요새 괜찮아 지다가 또 비슷한 증상이 나타나는데 이때가 뭔가에 집중하거나 생각해내려고 하면 어지럼증이 생깁니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이종문 입니다 어지럼증은 지속시간 성격 빈도 유발인자 완화인자 등에 따라 매우 다양한 원인이 있습니다 중추성 어지럼증은 뇌내의 문제로 인한 어지럼증이며 특히 뇌간 및 소뇌와 연관이 됩니다 말초성 어지럼증은 전정신경 이석증 메니에르병 등 말초 전정기관의 문제 다발말초신경병증의 문제 등으로 발생하는 경우입니다 혈액의 이상 소견에 의한 대사성 어지럼증의 감별도 필요합니다 몇가지 약물 혈압약 전립선 비대증 약물 등 도 어지럼증을 유발할 수 있습니다 어지럼증은 편두통에서도 동반증상으로 나타날 수 있습니다 삽화성으로 반복되는 경우 척추기저동맥증후군 등 혈관성 원인일 수도 있습니다 질병이 없이 어지럼증이 생기는 경우는 공복상태 음주 수면부족 피로 등의 경우 뇌기능의 저하로 공간감각 정보의 분석에 문제로 어지럼증을 느끼게 됩니다 도수가 맞지 않는 안경 귀에 찬 물이 들어갔을 때 눈을 감고 울퉁불퉁한 곳에 서 있을 때도 어지럼증을 느끼게 되면 이들은 병적인 상태는 아닙니다 간단한 생활요법 규칙적인 식사 수면 운동 시력 교정 등 으로 호전될 수도 있습니다 목 어깨의 근긴장 경추디스크 질환에서도 어지럼증을 느끼는 경우가 있습니다 어지럼증은 워낙 여러가지 원인이 가능하므로 자세한 병력청취 및 신경학적 검진 후에 검사 방법을 결정하는 것이 좋습니다 확실한 진단 없이 치료해서는 호전 경과를 기대하기 어렵습니다 위의 생활요법으로도 증상의 호전이 없다면 가까운 신경과를 방문하셔서 진찰을 받으시기 바랍니다 어지럼증에는 알코올 카페인 짠 음식은 피하는 것이 좋습니다 어지럼증의 원인은 연령 과거병력 유발인자 완화인자 증상지속 시간 등에 따라 감별 진단해야 할 것이 다양합니다 감사합니다 참고문헌 신경학 대한신경과학회 군자출판사 어지럼과 이명 한병인 외 푸른솔"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "현재 군복무중입니다 전역은한달정도남았고요 제가 10월초에 감기비슷한증상을 앓았습니다 편도염에도걸리고요 그래서 향생제랑감기약을먹었는데 1주뒤에 목이랑코는좋아졌는데 어지럼증이생겼어요대학병원신경과에서 뇌mri찍었는데 이상이 없다고했습니다 군병원에선 림프절에림프액이차서그런다는데 청력검사만해서 잘모르겠습니다 처음10 11월말까지는 좀심할땐 헛구역질도하고그랬어요 돌아다니지못할정도는 아니고요 엄청심하게어지럽지는않고 코끼리코 5바퀴돈정도였어요 그러다 담배도줄이고 하다보니까 좀괜찮아진다싶더니 2주전부터 또어지럽네요 담배피면 좀많이어지럽고요 평상시엔 그냥 좀 머리가무겁고 땡기고 살짝어지러운정도인데 머리를 좀움직이면 더어지러워집니다제가 무슨이유때문에 어지러운지알고싶어서 이렇게질문드립니다 주요증상으로는 이명 현훈 식은땀 이정도인거같아요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 이비인후과 상담의 최현진 입니다 반복되는 어지럼증으로 문의 주셨습니다 어지럼증의 원인은 다양한데 크게 중추성 어지럼증과 말초성 어지럼증으로 나눌 수 있습니다 중추성 어지럼증은 뇌경색 뇌출혈 등의 원인으로 인한 어지럼증을 얘기하는데 찍어서 이상이 없었다고 한다면 중추성 어지럼증은 배제할 수 있습니다 말초성 어지럼증이 어지럼증의 원인중 가장 흔한데 그중에서 귀 속에있는 세반고리관이나 달팽이관에 문제가 생겨서 오는 어지럼증이 제일 흔합니다 지금 말씀하시는 림프액이 차서 그런다 라는 것도 메니에르라는 병에대한 얘기이며 이것도 달팽이관 및 세반고리관의 문제를 얘기합니다 그 이외에도 말초성 어지럼증의 원인은 다양하게 있으므로 증상이 지속된다면 정밀 검사를 받아보는게 반드시 필요합니다 전역이 한달 남으셨다면 전역 전까지 꼭 금연하시고 무리한 활동은 최대한 피하시면서 전역 무사히 한 이후에 정밀검사를 진행하시는게 필요할 것으로 생각됩니다 무사히 전역 하시길 바랍니다 감사합니다 안녕하세요 분당에서 귀 전문클리닉을 운영하며 어지럼증 치료하고 있는 이비인후과 전문의입니다 어지럼증이 지속되어 불편하고 걱정이 되겠어요 우리 몸의 평형을 유지하는 것은 말초기관에서 귀가 가장 중요한 역할을 하며 눈과 공간의 감각을 느끼게 해주는 고유 감각 신경계통이 보조적인 역할을 합니다 이러한 말초기관은 중추 뇌와 서로 상호 유기적인 연결을 통해서 평형을 유지시켜주는데 이 중 어느 한 부분이라도 문제가 발생하면 어지럼증이 발생할 수 있습니다 어지럼증의 원인은 여러가지가 있으나 이 중에서 귀의 원인이 정도로 가장 많으며 두통이 윈인이 될 수도 있고 과로나 스트레스가 증상을 더 유발할 수 있습니다 어지럼증은 대부분 머리나 몸을 움직일 때 더 증상이 심해집니다 어지럼증이 귀의 문제로 생기면 자율신경이 자극되어 메스꺼움으로 헛구역질이 생기고 식은 땀이 날수도 있습니다 이명은 어지럼증과 연관이 없이 생긴 것으로 보이나 어지럼증이 생기는 몸의 상태가 이명이 생기는데 영향을 줄 수 있어요 귀전문 이비인후과를 방문하셔서 청각검사와 전정기능검사를 시행하여 정확한 진단을 받으신 후 치료를 받으시길 바랍니다 어지럼증과 이명은 치료될 수 있으니 걱정하지 마세요 답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다 답변을 참고하기 전에 온라인 상에서의 답변은 제한적인 정보에 따른 견해로 법적인 책임이 없는 참고 정보로만 고려해주시기 바랍니다 정확한 의학적 검진과 판단은 이비인후과에 방문하셔서 전문의에게 상담하시기 바랍니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "안녕하세요 몇년전에 어지럼증으로 병원에 갔다가 편두통성 현훈이라는 진단을 받았습니다 그래서 약을 수개월 동안 먹었고 나아지는 듯 했습니다 그러나 얼마 후에 다시 증상이 나오고 또 몇개월간 약을 먹으면 좋아졌다가 다시 증상이 나오고 하다가 뇌혈류 초음파를 찍어보았더니 왼쪽 뇌혈류가 조금 빠르다고 하여 약을 바꾸어 일성이솝틴서방정 에나폰정 1년간 복용을 했습니다 그런데 몇가지 증상은 좋아진듯 보이나 만족스럽지는 않습니다 제 증상을 말씀 드리겠습니다 책이나 휴대폰 PMP등의 단말기에서 동영상을 20분정도 볼 때 아주 심한 구토를 동반한어지럼증 발생 심할 경우에는 몸을 가누지 못할 정도임 그냥 아무때나 구토를 동반한 어저럼증 멀미 증상 이 발생3 한달에 한 두번 두 세번 시도 때도 없이 두통이 생김 두통이 심하기는 하나 몸을 움직일 수는 있는 정도이고 술을 마신 다음 날이나 많이 피곤하다고 느낄 때 특히 심하여 항시 두통약 소지하고 다님4 헤이즐럿이나 말린 허브잎 등의 아주 진한 향을 맡으면 어지럼증 발생5 체육관에서 러닝머신이나 자전거 타기등을 강도를 높여 하면 약한 어지럼증과 약한 두통 발생심한 정도는 아님 체력적으로 그렇게 힘들지 않은 약간 힘든 정도의 강도임 대충 이 정도로 정리할 수 있겠는데요 1번 증상은 20여년 전부터 있어왔지만 책이나 동영상을 안보면 그만이니까 별 문제 없이 지내왔습니다 그런데 어느 순간부터 3번 증상이 심하게 나타났습니다 그래서 병원을 찾았고 진단을 받고 치료중 입니다 그래서 3번 증상은 많이 좋아졌습니다 빈도수가 많이 줄었습니다 그런데 5번 증상은 예전에는 없었으나 최근 치료 중 에 생긴 증상입니다 그래서 지금 복용하는 약을 계속 복용해야 하는 의구심이 들었습니다 담당의사 선생님은 5번 증상에 대해서는 딱히 말씀이 없으시네요 그냥 운동은 약하게 하고 진한 향은 피하라고 하시는데 조금 실망스럽습니다 참고로 신경과 진료 이전에 이비인후과 진료를 받았습니다 청력검사 이석증 검사등 이비인후과에서 할 수 있는 검사는 모두 받았고 뇌 MRI까지 찍었으나 이상 없다는 결론이 나왔고 최종적으로 전정기관 이상이라는 진단을 내리시고 약 몇일 분을 처방해 주시더니 끝이였습니다 이상한 것은 어떤 치료를 해야 한다는 말씀이 없으셨단거죠 전정기관 이상이라고 하셔놓고요 그리고 2년 6개월전부터 불면증으로 많이 고생하고 있습니다 조금은 심한 편입니다 여기서 궁금한 점을 말씀드리겠습니다 이대로 계속 약을 복용해야 하나요 아니면 다른 신경과적인 원인을 찾아보아야 하나요 아니면 이비인후과에 다시 가서 전정기관 검사를 다시 해 보아야 하는 것인가요 불면증으로 인해 더 심해지거나 치료가 지연될 수 있는 것인가요 만약에 그렇다면 치료는 어떻게 해야 할까요",
		"answer": "소호하신 증상들은 목뼈 정렬이 좋지 않아서 만든 증상들 입니다 어떤 자세로 있는가에 따라서 증상이 나타나는 것같아요 두통의 원인은 여러가지가 있습니다만 그중 가장 많은 원인은 목 정렬상태가 좋지 않을때 나타나는 경추성두통으로 흔히 편두통 스트레스성두통 긴장성두통 신경성두통 만성두통이 등이 포함됩니다 두통 편두통 이마두통 뒷머리두통 어지럼증 현기증 빈혈증상 쉽게 치료한 사례들과 각각의 증상들의 원인을 설명합니다 호소하신 모든 증상들은 목뼈가 바르지 못한 경우에도 나타나는 증상들입니다 다른 원인이나 뇌에 이상이 있을수 있지만 흔치 않고 만약 공부하는 학생이나 집중력이 필요한 업무를 하는 직장인이 이렇게 호소하는 경우는 치명적입니다 기억력과 집중력 만성피로는 업무효율 학습효율을 심각하게 저하시킵니다 매우 다양한 원인이 있으나 대부분은 목뼈가 바르지 못한 경우 나타날 수 있는 증상들입니다 간혹은 뇌에 이상이 있거나 다른 요인들에 의한 경우인 경우가 있으나 경추에 문제가 있는 경우가 흔합니다 경추문제라면 두통약에도 잡히지 않는 경우가 발생되기도 합니다 올려진 내용에서 두통약에도 잡히지 않는 두통을 쉽게 해소한 사례들을 살피세요 간혹은 등뼈나 허리뼈가 바르지 못한 척추측민증이 있는 경우에도 두통이 나타나기도 한답니다 먼저 두통 안구통 이마두통 원인 증상 치료법 쉽게 완벽하게 치유된 사례들 살피세요 두통 편두통 뒷머리 두통 이마 두통 정수리 두통 원인 치료법 치료사례들 ☜  안구건조증 안구통 눈충혈 안구질환 원인 치료법 치료사례들 ☜  갑상선질환 원인 증상들 치료법 치유 사례들 ☜   ﻿  일자목 치료용 베개 사례들 ☜  일자목보다 더 심한 역커브목 치료용베개 사례들 ☜  경추 추간판 협착증 치료용 베개 사례들 ☜  퇴행성 목디스크 치료용 베개 사례들 ☜  거북목 치료용 베개 사례들 ☜  척추가 바르지 목한 원인으로 나타나는 증상들인 경우는 어떤 치료를 하더라도 치료 작용을 하는 베개를 사용하지 않는 경우 밤에 잠을 자면서 비틀린 척추로 변형시켜 악화시켜버리기 때문에 이런 경우는 그 누구도 빠른 치료를 보장하지 못합니다 척추가 바르지 못하게 비틀린 변형 원인 비틀린 척추로 잠을 자는 자세를 만드는 베개와 침상 침대쿠션 요두께 비틀린 척추로 자세를 유지하는 습관 비틀린 척추로 스스로 만들어버리는 스트레칭이나 체조 운동들 교통사고나 추락사고 산재사고 등의 외부 충격에 의하여 골절 변형된 척추 이들 중에서 가장 흔한 경우는 잠을 자면서 비틀리게 하는 경우가 가장 큰 경우입니다 질환 통증 종류별 증상 원인 치료법 치료사례들 아래의 해당 증상 질환에 클릭 해보세요 목디스크 경추디스크 ☜  디스크 협착증 척추관협착증 퇴행성디스크 ☜  척추측만증 ☜  눈충혈 안구통 안구건조증 눈시림 눈꼽 복시 팔저림 ☜  팔시림 ☜  팔통증 ☜  가위눌림 갑상선질환 강직성척추염 두통 편두통 뒷머리 두통 이마 두통 정수리 두통 만성피로 불면증 손떨림 수전증 위산역류성식도염 안구건조증 안구통 눈충혈 안구질환 어깨결림 어깨통증 이갈이 치아신경통 치아클런칭 턱관절장애 가슴통증 협심증 부정맥 심장질환 심장세동 동빈맥 심방빈맥 심방조동 심방세동 발작성심실상성빈맥 심실빈맥 심실세동 서맥 기외수축 동방결절이상 코골이 수면무호흡증 호흡곤란 숨이 답답함 한숨쉬는습관  ﻿  척추측만증 허리디스크 혀 볼안살 자주 깨무는 증상 퇴행성 디스크 협착증 척추관협착증 이명 귀울림 탈모 두피신경이상 난치성피부질환 척추 정렬 상태 관련 질환과 통증들의 종류와 연관성 치료과정 치유사례 참고 하시고 빠른 치료 재발 없는 치료 되시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "4일전에 경미하게교통사고가났는데요 몸을오른쪽으로굽히고있던상황에서 앞차와부딪혔어요 다음날점심때 잠깐30분정도 낮잠을자고일어났는데 바르게서있기 힘들정도로 어지러움증이생기더니 좀좋아지더라구요다음날아침일어났을때상태가너무안좋아서일어나기힘들정도로핑핑돌더라구요 눈을감으면좀나은것같은데 정형외과에가보니 목긴강이되어서자율신경계쪽이활성화되서 그런거라고하시더라구요 처방된약을먹으니 어지러움증이좀가시더라구요그런데어제밤부터또어지러움이시작되서 약먹고서둘러자긴했는데 아침에도어지러움이안가시네요세상이반시계방향으로돌고있는것같고너무어지러워요 ㅠ좀앉아있으면덜해지긴하는데 누워있다가일어서려고만하면좀 상태가좋지않네요 전문가분들의조언좀부탁드립니다ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 이비인후과 상담의 상동민 입니다 물리적인 충격후 어지럼 발생하는 경우가 종종 있습니다 큰 충격이었다면 머리 방사선 사진검사를 해보는 것이 좋을 것이고 아주 약한 충격만 있었다면 어지럼검사가 가능한 이비인후과에 가셔서 귀 검사 및 어지럼 검사를 한 번 받아보시는 것이 좋을 듯 합니다 물리적인 충격후 어지럼 증상은 단순 발생하는 어지럼증상 보다 조금 더 오래 지속되는 경향이 있습니다 필요하다면 약 복용하면서 물리 치료를 하는 것이 도움이 될 수 있습니다 감사합니다 안녕하세요 분당에서 귀 전문클리닉을 운영하며 어지러움증 치료하고 있는 이비인후과 전문의입니다 어지러움증이 생겨서 불편하고 걱정이 되겠어요 어지러움증의 원인은 여러가지가 있으나 귀의 원인이 정도로 가장 많습니다 교통사고 후에 어지러움증이 발생했고 누웠다가 일어날 때 빙글빙글 도는 어지러움증이 생긴다면 이석증일 가능성이 있습니다 이석증은 전정기능검사로 쉽게 진단이 가능하며 물리치료로 빨리 치료할 수 있어요 물론 이석증이 아니고 충격에 의해서 전정기능저하로 인한 전정기능의 불균형이 생겼을 가능성도 있습니다 과로나 스트레스가 증상을 더 유발할 수 있으며 목이 아픈 것이 어지러움증에 영향을 줄 수 있어요 근본적인 원인을 찾아서 치료하면 재발을 방지하고 효과적으로 치료할 수 있습니다 귀전문 이비인후과를 방문하셔서 정확한 진단을 받으신 후 치료를 받으시길 바랍니다 어지러움증은 어떤 경우든 치료될 수 있으니 걱정하지 마세요 답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다 답변을 참고하기 전에 온라인 상에서의 답변은 제한적인 정보에 따른 견해로 법적인 책임이 없는 참고 정보로만 고려해주시기 바랍니다 정확한 의학적 검진과 판단은 이비인후과에 방문하셔서 전문의에게 상담하시기 바랍니다 이석증이란 머리를 크게 부딪힐때에도 발병할 수 있는데요 세상이반시계방향으로돌고있는것같고너무어지러워요 ㅠ 좀앉아있으면덜해지긴하는데 누워있다가일어서려고만하면좀 상태가좋지않네요 이 대목이 이석증 증상과 비슷한 것 같습니다 혹시 고개를 들거나 돌릴때에도 어지럽지 않으세요 속이 메스껍진 않으세요 약을 먹고 상태가 완화된 것은 어지럼증 방지약을 드셨기 때문인것 같고요 혹시 모르니 가까운 이비인후과에 가셔서 이석증인지 확인을 해 보시는것도 괜찮을 것 같습니다 그리고 이석증이 아니라면 교통사고란 것이 한동안 어지럼증 혹은 두통을 유발하더라구요 경험상 몇달간 두통이 지속되기도 하고 그 이후에도 몸이 안좋으면 두통부터 심해지더라구요 ㅠ 저는 의사가 아니기 때문에 제 말을 믿으셔선 안되고요 다만 경험담으로 아프다 하시니까 걱정되어 몇마디 적고 갑니다 부디 빨리 쾌차 하시길 바랍니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "어제 저녁에 빙글빙글 돌면서 현훈이 발생하였는데 몇분이 아니라 20분 이상 지속되어서 2시간 자고 나도 몇분 지속되었습니다 귀에 다른 이상은 없었고 오늘은 괜찮은데 이석증이 오래 지속될 수도 있나요 답변 부탁드립니다",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "한 일주일째 왼쪽 옆머리 정수리까지 두통이 계속 있어요감기나 독감일 때도 열이 나거나 머리가 아픈 적도 거의 없었고이런 적이 없어서 뇌에 무슨 문제라도 있나 덜컥 겁이 나서일주일정도 꼼꼼히 살펴봤는데 그거 말고 별다른 건강문제는 없는 것 같아요발열 구토나 현훈도 없고 혈압은 정상이에요 저녁이나 새벽보다는 자고 일어난 낮에 심해요재채기하거나 목 가다듬을 때 압력이 올라가는 느낌이 들면서잠깐 머릿속이 욱신 하는 느낌이 들 때가 있어요코로나때문에 외출도 별로 안 하고 있는데ㅠㅠ병원 가보는게 좋을까요 그냥 잠깐 스트레스성일까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다  ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "뭐 잘못먹은것도 없고 소화도잘됐고요잠도 잘잤어요아픈데도없구요어깨가 조금 아프지만 머리는 조금 아파요그리고 자꾸 물건이 어디있던건지잊어먹어요근데 자꾸 희끗거리고 어지러워요ㅠㅠ자꾸 힘도빠지는 느낌이예요뇌졸중인가요 혹시 혹시 몰라서 아아에다가 타이레놀이랑 먹었어요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 어지럼증은 크게 뇌의 이상 또는 소뇌의 이상으로 인한 중추성 어지러움과 내이의 평형기관을 담당하는 곳의 병변에 의한 말초성 어지럼증으로 나눌 수 있으며 대부분의 경우 주변이 빙빙 돌고 구역질이 나는 어지럼증은 주로 말초성 어지럼증인 경우가 많습니다  ​  이석에 의한 양성돌발성 두위현훈의 가능성 있으며 뇌혈류이상이나 기립성저혈압에 의한 어지럼도 고려할 수 있습니다  ​  뇌병변 및 혈류에 대한 검사와 전정기능검사가 필요할 듯합니다 가까운 신경과 방문하여 진료 받으시길 바랍니다  ​   ​  답변이 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "평범한 고등학교 여학생인데요한 일주일 전부터 두통 있더니 4일 전부터 어지럼증이 심해요 어지러울때 근육 떨리고 고개 떨리는 느낌 있고요 심장도 쿵 하는것 같고 두근거리고 숨쉬기도 답답합니다 오늘 걸을땐 앞에서 거울 보니까 오른쪽으로 살짝 치우쳐서 걷더라고요 하루종일 어지럽긴 한데 일과중엔 간헐적으로 그러는데 특히 오후 6시부터 10시 사이가 제일 심해요 금요일은 야자시간에 어지러웠는데 어지럼증때문에 약먹을때 손떨린 기억빼곤 3시간 기억이 잘 안나요 그렇다고 쓰러지고 그런건 아니에요그리고 우연히 목 만져보다 귀 뒤에가 크게 부어있는거 알았어요 턱뼈랑 구분 안갈정도에요 원래 미주신경성실신 있어서 시야 좁아지면서 어지러운거였는데 지금 이러는건 빙빙돌고 몸이 붕 뜨는 기분이에요앉아도 누워도 눈을 감거나 떠도 상관없이 어지러워요왜 이럴까요 아 한 2년 전에 어지럼증 검사에서는 부교감신경 항진 나왔구요 최근에 갑상선여포암으로 전절제 수술 했습니다 열은 제가 기초체온이 높은편이라 정도 나옵니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 어지럼증은 크게 뇌의 이상 또는 소뇌의 이상으로 인한 중추성 어지러움과 내이의 평형기관을 담당하는 곳의 병변에 의한 말초성 어지럼증으로 나눌 수 있으며 대부분의 경우 주변이 빙빙 돌고 구역질이 나는 어지럼증은 주로 말초성 어지럼증인 경우가 많습니다  ​  이석에 의한 양성돌발성 두위현훈의 가능성 있으며 뇌혈류이상이나 기립성저혈압에 의한 어지럼도 고려할 수 있습니다  ​  뇌병변 및 혈류에 대한 검사와 전정기능검사가 필요할 듯합니다 가까운 신경과 방문하여 진료 받으시길 바랍니다  ​   ​  답변이 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	}
}